\chapter{Software und Firmware der XBee Module}
Dieses Kapitel beschäftigt sich mit der XCTU-Software und der Konfiguration der XBee-S2-Module
\section{XCTU-Software}
Bei der Realisierung eigener Projekte mit den S2-Modulen ist es ratsam die alte und die neue XCTU-Software zu installieren. Es handelt sich hierbei derzeit bei der alten XCTU-Software um die Version 5.2.8.6 (die allerdings nur als Windows-Installer vorliegt) und die neue Version 6.3.12 (liegt für Windows x86/x64, Linux und MacOS X vor) [Link Abruf-Datum: 31.03.2018]:

\url{https://www.digi.com/products/xbee-rf-solutions/xctu-software/xctu#productsupport-utilities} 

\noindent Es ist deshalb gut beide Versionen installiert zu haben, da es des öfteren vorkam, das die neuere XCTU-Software das Modul nach flashen der Firmware nicht mehr erkannt hatte und nur mit der alten Software es möglich war das Modul zu erkennen und die Firmware erneut auf das Modul zu laden.
Da es viele Entwickler unter Linux nun stören wird, das es den alten Installer nur für Windows gibt hier nun eine Beschreibung wie vorzugehen ist um die alte XCTU-Software unter Linux zum Laufen zu bekommen.

\noindent Mann kann dabei nun zwei Wege einschlagen:
\\

\begin{centering}
man installiert sich Windows 2000, XP, VISTA oder 7 als virtuelle Maschine (sofern eine Lizenz vorliegt)

oder

man installiert sich WINE und linkt den seriellen Port in WINE.

\end{centering}

\newpage
\noindent Zu der zweiten Variante hier nun das Listing \ref{install_xctu_old} für Installation und Listing \ref{start_xctu_old} für die Verlinkung auf den seriellen Port in WINE.

\begin{lstlisting}[caption={Installation der alten XCTU-Software}, label={install_xctu_old},frame=single]  % Start your code-block

cd ~				# wechseln in Home-Directory
mkdir xctu_download	
cd xctu_download		
wget http://ftp1.digi.com/support/utilities/40003002_C.exe 
# download der alten XCTU-Software
wine 40003002_c.exe 	# installieren von WINE
cd ..
rmdir -r xctu_download	# Verzeichnis + Download loeschen
\end{lstlisting}


\begin{lstlisting}[caption={Verlinkung des seriellen Ports und starten der alten XCTU-Software},label={start_xctu_old},frame=single]  % Start your code-block

# Schauen welche Terminal-Geraete verfuegbar sind:
ls -l /dev/ttyUSB*

# symobilischen Link anfertigen, damit XCTU den Port findet; 
# in Windows sind serielle Schnittstellen mit COM bezeichnet:
ln -s /dev/ttyUSB0 ~/.wine/dosdevices/com10 

# X-CTU.exe mit wine starten:
wine .wine/drive_c/Program\ Files/Digi/XCTU/X-CTU.exe

\end{lstlisting}

